# A importância feminina nas revoluções
As mulheres são um dos primeiros setores da revolução, pelo menos foi isso que a história mostrou: Revolução francesa, comuna de Paris, revolução russa, revolução chinesa, etc.

A Catalunha deveria ser como toda sociedade super machista. Na revolução da Catalunha, as mulheres pegaram nas armas e aí o machismo foi por água abaixo! Todas as prostitutas se armaram! A Revolução de Fevereiro mesmo já era grande parte feminina! Elas entraram em massa na revolução por que não aguentavam mais a repressão e viram na revolução a chance de se libertar. Tanto que uma das primeiras coisas que fizeram foi dar direito a separação e legalizar aborto. Fizeram ampla campanha para a mulher entrar na força de trabalho e reduzir a necessidade da mulher em casa, que historicamente cuidavam dos filhos.
